\chapter{Bibliografia}
\label{Bibliografia}

\quad [1] APPLE (2017). \textit{Iphone SDK}.  Disponível em: \url{http://developer.apple.com/iphone/}. \\

[2] Arneson, Erik (2017). \textit{Salvo - Complete Rules for Battleships Game}.  Disponível em: \url{https://www.thespruce.com/g00/salvo-complete-rules-412378?i10c.referrer=https\%3A\%2F\%2Fen.wikipedia.org\%2F}. \\

[3] Bawa, Mayank \textit{et. al.}. \textit{Peer-to-Peer Research at Stanford}. Consultado a 11 Fevereiro 2017. Disponível em: \url{http://www.cc.gatech.edu/~mihail/D.8802readings/garciamolina1.pdf}. \\

[4] Blain, Jonh (2016).  \textit{The Complete Guide to Blender Graphics : Computer Modeling \& Animation}. 3(1). Publicado por: \textit{Taylor \& Francis Inc}.  \\

[5] Blender (2017). \textit{About}.  Disponível em: \url{https://www.blender.org/about/}. \\

[6] Bluetooth (2017). \textit{What is Bluetooth?}. Consultado a 12 Fevereiro 2017. Disponível em: \url{https://www.bluetooth.com/what-is-bluetooth-technology/how-it-works}. \\

[7] Chemini, F., Coulton, P., e Edwards, R. (2008). Evolution of 3d mobile games development.
\textit{Personal Ubiquitous Comput}, 12(1), 19–25. \\

[8] Epstein, Eli \textit{et. al.}. \textit{The Evolution of Gaming}. Concultado a 14 Fevereiro 2017. Disponível em: \url{http://mashable.com/2015/01/08/gaming-tech-ces/#sUvIKe26Ysql}. \\

[9] Google (2017). \textit{Android Reference Manual}. Consultado a 6 Fevereiro 2017. Disponível em \url{https://developer.android.com/reference/packages.html}. \\

[10] IDC (2016). \textit{Smartphone OS Market Share, 2016 Q3}. Consultado a 22 Fevereiro 2017. Disponível em \url{http://www.idc.com/promo/smartphone-market-share/os}. \\

[11] Joselli, Mark e Clua, Esteban (2009). \textit{Mobile Game Development: A Survey on the Tecnology and Platforms for Mobile Game Development}. Consultado a 14 Fevereiro 2017. Disponível em: \url{https://mjoselli.files.wordpress.com/2012/12/mobilevideojogos09.pdf}. \\

[12] Klement, Scott (s.d.). \textit{Introduction to TCP and Sockets}.  Consultado a 10 Fevereiro 2017. Disponível em: \url{https://www.scottklement.com/rpg/socktut/introduction.html}. \\

[13] Microsoft (2017). \textit{C\# Programming Guide}. Consultado a 23 Abril 2017. Disponível em: \url{https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/programming-guide/index}. \\

[14] Suppercell (2017). \textit{Clash Royale Battle - Basic Rules}.  Disponível em: \url{http://clashroyalearena.com/guides/clash-royale-battle-basic-rules}. \\

[15] Unity (2017). \textit{Network Clients and Servers}. Concultado a 24 Abril 2017. Disponível em: \url{https://docs.unity3d.com/Manual/UNetClientServer.html}. \\

[16] Unity (2017). \textit{Unity 3D Game Engine}. Disponível em: \url{http://unity3d.com/}. \\

[17] Unity (2017). \textit{Public Relations}. Consultado a 15 Fevereiro 2017. Disponível em \url{https://unity3d.com/public-relations}. \\

[18] Unity (2016). \textit{Unity Manual}. Consultado a 20 Abril 2017. Disponível em: \url{https://docs.unity3d.com/560/Documentation/Manual/}. \\














